---
slug: nomme
group: linnaosad
---

## Nõmme

Nõmme on ainulaadse metsa- ja aedlinnamiljööga rohelust väärtustav Tallinna linnaosa, mille
arendamisel on lähtutud säästva arengu põhimõtetest ning kus on kõigil hea ja turvaline elada.
Kiire ühistransport ühendab Nõmmet teiste linnaosadega raudteed ja peamisi magistraale pidi,
edasist autostumist ei soodustata. Terves linnaosas on kauneid rohealasid ja rohekoridore, mis
ühendavad erinevaid asumeid. Nende hulgas on ka maastikukaitsealasid, mis jäävad ka edaspidi
puutumatuks. Kodude lähedal on väikseid asumikeskusi, kus saab esmatarbeostud tehtud, ning
kogukondlikke keskusi, kus inimesed saavad asju koos teha.

**Pindala:** 28,0 km²  
**Elanike arv:** 38 507  
**Rahvastiku tihedus:** 1 321 el/km²  
**Lasteaialaste arv:** 1 558  
**Õpilaste arv:** 2 974

Antud kaardil on esitatud olulisemad arendus&shy;piirkonnad ning objektid mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
